#### 3.

解放后，内利奥-阿奇亚约里利用外交艺术在迷宫般的环境中找到了自己的道路。1390 年 9 月 24 日，莱昂纳多-丹多罗（Leonardo Dandolo）、皮埃特罗-莫切尼戈（Pietro Mocenigo）、皮埃特罗-科纳罗（Pietro Cornaro）和贝内德托-苏帕兰佐（Benedetto Superanzo）受命 "ad tractandam legam cum magn. D. Amadeo de Sabaudia principe Achaje"（《辛迪卡蒂》第一卷第 401 页）。事实上，这位王子计划占有莫雷亚，纳瓦拉公司愿意把莫雷亚卖给他。作为回报，他将从暴君西奥多手中夺回阿尔戈斯，并将其交给威尼斯人。Reg. Commem. VIII, n. 352；1390 年 9 月 26 日威尼斯条约。1391 年，莫雷蒂男爵和该公司的负责人实际上将公国割让给了萨伏伊伯爵，保证尼里欧拥有科林斯，但没有考虑雅典，雅典仍被视为亚该亚的一个男爵领地。1391 年为阿玛迪斯起草的一份莫雷亚封地清单中提到了雅典。被列为世俗领主的有：雅典公爵、Archipelagos 公爵、Leukadia 公爵、Bodonitsa 侯爵、Kephallenia 伯爵、Sola 伯爵夫人、Arkadia 领主、Patras 男爵。作为教会领主：莫东、科龙和奥利诺斯的主教；作为骑士：日耳曼人和罗迪亚人。Hopf, Chron. Hopf，Chron.Gréco-Rom，第 229 页，以及第 227 页，为波旁王朝的玛丽皇后（安茹的罗伯特的遗孀）编辑的 1364 年莫罗封地名单。- 这与威尼斯版本的名单略有不同。编辑 "Liber consuetud. Imperii Romaniae"，注 43，第 507 页，其中遗漏了被土耳其人占领的萨洛纳。

虽然阿玛迪奥与纳瓦拉人建立了这种关系，但他也与纳瓦拉人的死敌内里奥进行了谈判，谈判的目的是针对纳瓦拉人的。阿卡约利合法地参与了亚该亚的事务，这不仅是因为他是科林斯和雅典的领主，还因为他在 1391 年 5 月 21 日被那不勒斯国王、安茹家族要求的代表拉迪斯劳斯（Ladislaus）任命为莫雷亚的法警。 为了给纳瓦拉督军的车轮上加一根辐条，他自己向萨瓦伯爵提出了结盟。阿玛迪奥的特使阿尔贝蒂诺-普罗瓦纳（Albertino Provana）和翁贝托-法布里（Umberto Fabri）来到雅典，并于 1391 年 12 月 29 日与内里奥签订了以下协议： 后者承认萨伏伊伯爵为亚该亚亲王，因此也是雅典的宗主；他承诺以各种方式协助萨伏伊伯爵占领莫雷亚，并将纳瓦拉人驱逐出莫雷亚，但不接受任何纳瓦拉人或其他反对阿玛迪奥的人加入他的国家。他答应说服他的女婿西奥多参加联盟，但这不能危及与威尼斯签订的条约，根据该条约，尼里欧承诺用武力迫使阿尔戈斯投降。另一方面，阿玛迪奥承诺，一旦他成为亚该亚的主人，将把纳瓦拉士兵占领的大元帅庄园以及沃斯提察归还给阿奇亚约里。合同是在公爵府的小教堂里签订的，毫无疑问，这是在加泰罗尼亚人时期供奉圣巴塞洛缪的小教堂里。在这份用拉丁文书写的文件中，尼里欧称自己为科林斯、雅典公国和新帕特雷斯的领主。inter nos Nerium Deyaczolli de Florentia militem, dom. Corinti duchatus Athenarum et Neo Patrie ex parte una, et Abertinum Provane condominum Vilarii Almesii et Humbertum Fabri de Chanciaco procuratores... D. Amedei de Sabaudia princ. Achaye etc. ex altera. - Dat. in civitate Athenarum in capella palatii ipsius civitatis presentib. Dimitrio Rendy, Nicolao Macri, ambobus notariis et civib. Athenarum, Leonardo de sancto Petro de Bononya, nobilib. Antonio de Provana de Carniniano et Micaele Belimoti de Pinarolis, sub sigillo mey Nerii supradicti - Dat. ut supra. Ita est. 尼古拉斯-马克里"。羊皮纸上有尼里欧的印章和阿卡约利的盾形纹章。都灵档案馆，Principato d'Acaia，mazzo 3，n. 8。 我将副本归功于档案馆馆长 Bollati de St Pierre 先生。Bollati de St Pierre 先生。然而，这份协议只停留在纸面上，阿玛迪奥与威尼斯的联盟也随之解体；萨沃伊伯爵最终放弃了他毫无希望的努力，于 1402 年去世。 随着他的弟弟路易（† 1418 年）的去世，萨沃伊的亚该亚王公世系也随之消亡。Mas Latrie，Princes de Morée，第 13 页。 Saracino，Regesto dei Principi di casa d'Acaja，1881 年都灵，第 177 页。

另一方面，纳瓦拉人把土耳其人叫到了希腊。巴贾希德苏丹在征服塞尔维亚后先是骚扰曼努埃尔皇帝，后来又与他媾和，1392 年底，当他本人在保加利亚忙于事务时，他派他的将军埃夫雷诺斯贝格率领一支军队从塞萨利南下。土耳其帕夏大举进攻波欧提亚和阿提卡，但并未对雅典构成严重威胁，随后经由地峡入侵亚该亚。尼里欧向威尼斯人求援无果，很快同意纳贡并成为附庸，从而保住了自己。从那时起，雅典的灭亡只是时间问题。

在这里，希腊大主教德米特里欧斯被指控出于对拉丁人的民族仇恨而召集土耳其人，从而以背叛的方式回报雅典新统治者对东正教会的恩惠。都主教逃到了君士坦丁堡，在那里他向神圣的主教会议自首并请求保护。然而，尼里欧要求拜占庭宗主教将这个叛徒和异教徒从他在雅典的席位上赶走。虽然主教会议宣判德米特里欧斯无罪，但它还是在一定程度上松口，任命马卡里奥斯代替他担任雅典都主教。雅典都主教的头衔是：έξαρχος πάσης ‛Ελλάδος καὶ πρόεδρος Θηβω̃ν καὶ Νεω̃ν Πατρω̃ν.

尽管处境艰难，内利奥-阿卡约利不仅保住了自己的土地，甚至还摆脱了与亚该亚的封建联盟。他投入了那不勒斯守护者拉迪斯劳斯的怀抱。他希望能得到这位好战的国王的保护，抵御纳瓦拉人和土耳其人的进攻，这位国王的名声已经传遍了整个意大利，尤其是拉迪斯劳斯已经加入了由法国、威尼斯、热那亚和教皇组成的十字军联盟。他从国王那里获得了雅典公国的叙任权。他的特使、雅典拉丁大主教卢多维科-阿利奥托（Ludovico Alliotto）是他任命的最后一任西班牙大主教普雅德尔（Pujadell）的继任者，他成功地履行了在那不勒斯的职责，因为拉迪斯劳斯于1394年1月11日任命尼里欧为世袭雅典公爵，以表彰他在将雅典从加泰罗尼亚人手中解放出来时对父亲查理三世所做的贡献。从那时起，除了那不勒斯国王之外，这位新公爵再也没有其他主人了。他最初不是亲自而是通过全权代表向他的藩王宣誓效忠。

由于尼里欧没有婚生子，拉迪斯劳斯将雅典的继承权转给了他的兄弟多纳托及其男性后裔。他的另一个弟弟，佛罗伦萨大主教兼枢机主教安杰洛-阿基亚约利（Angelo Acciajoli）成为了帕特雷的都主教；国王任命他为亚该亚的执法官，并命令他向尼里欧赠送一枚金戒指。 Buchon, N. R. II, p. 223 授职证书（编号 XLI）的日期是 1394 年 1 月 11 日加埃塔，授予 Nerio 及其继承人 "in perpetuum civitas et ducatus Athenarum"，并任命他为 "in ducem Athenarum"。从 1394 年 1 月 12 日起，多纳托的文凭。

佛罗伦萨的一个银行家族就这样以其成员之一合法地占据了雅典公爵的宝座，与此同时，第二个银行家族，即美第奇家族，为其日后在佛罗伦萨的统治奠定了基础，因为乔瓦尼-美第奇在1394年已经是一个受人尊敬的人，他后来著名的儿子科西莫出生于1383年，洛伦佐出生于1394年。

然而，尼里欧赋予自己的王室荣誉只是一种华丽的伪装，并没有给土耳其人留下任何印象。教皇关于拿起十字军东征的劝告没有起到任何作用，苏比兰号召奥斯曼人帮助对抗西奥多和内里奥。然而，雅典公爵认真努力，最终解决了他和女婿与威尼斯共和国的争执。他说服暴君西奥多将阿尔戈斯交给威尼斯人，自己则从威尼斯人手中夺回了梅加拉。1394 年 7 月 2 日，威尼斯督军格里索尼将这座城堡交给了尼里欧的全权代表阿尔戈斯的雅各布主教。Argoliensi" - Mothoni a. 1394, Ind. II, 27. Maji. Commem. VIII, p. 180ff. - "Quietatio facto per D. Nerium d Azaiolis pro pecunia sua danda dispoto... a.1394，2 Junei in Corimpto in camera ... dni Nerii de Az. domini Coriptii"（第 181 卷）。- Quietatio facta per Rev. patrem D. frem. Jacobum procurator. Argolicensem de castro Megare sibi assignato et restituito per capitan. Dominii Venetiarum a. 1394, 2 Julyi... in castro Megare in domo habitatoris infrascr. ser Grisoni Grisono"（第 186 卷）。在这些法案中，尼里欧没有被任命为雅典的领主，而一直是科林斯的领主。

不久之后，在 1394 年 9 月，尼里欧去世了，他是雅典的第一位公爵，出身于阿奇亚约里家族，是一位优秀的佛罗伦萨人，他既快乐又聪明，精通所有的政治艺术，在最艰难的环境中从冒险的起点崛起，并达到了一个崇高的目标。如果马基雅维利知道他的生平事迹，一定会为他的《王子》提供值得一读的篇章。弗朗切斯科-法内利（Francesco Fanelli）的《雅典娜-阿提卡》（威尼斯，1707 年）中尼里欧的肖像和他在雅典的继任者的肖像更值得怀疑。这位威尼斯法学家将他的著作献给了红衣主教尼古拉-阿卡约利（Nicola Acciajoli），这是截至 1687 年雅典城市历史的首次尝试。
